# DataBasePolytech22



## Концепция базы данных

База данных автосервиса

## Схема базы данных

![carservice](img/carservice.jpg)


## Описание таблиц

1) Users – таблица всех пользователей, содержащая их логин пароль и статус аккаунта
   
    IdUser – идентификатор пользователя, первичный ключ

    Login – уникальный логин пользователя

    Password – пароль пользователя

    IsActive – статус аккаунта (активен/деактивирован)

2) Mechanics – таблица, хранящая информацию об автомеханиках

   IdMechanic – идентификатор автомеханика, первичный ключ, первичный ключ

   IdUser – идентификатор пользователя

   SNP – фамилия, имя, отчество механика

   DateOfBirth – дата рождения механика

   PhoneNumber – уникальный номер телефона механика

3) Clients – таблица, хранящая информацию о клиентах

   IdClient – идентификатор клиента, первичный ключ

   UserId – уникальный идентификатор пользователя

   SNP – фамилия, имя, отчество клиента

   DateOfBirth – дата рождения клиента

   PhoneNumber – уникальный номер телефона механика

4) Cars – таблица, хранящая информацию об автомобилях всех клиентов

   IdCar - идентификатор автомобиля, первичный ключ

   ClientId – идентификатор владельца автомобиля

   VIN – уникальный номер транспортного средства

   Model – название модели автомобиля

5) Orders – таблица, хранящая информацию о заявках на ремонт

   IdOrder – идентификатор заказа, первичный ключ

   CarId – идентификатор ремонтируемого автомобиля

   MechanicId – идентификатор механика

   StartDate – дата создания заявки на ремонт

   FinishDate – дата завершения ремонта

   ProgressStatusId – идентификатор прогресса по ремонту

   Price – общая стоимость ремонта, ограничение значениями

6) Services – таблица, хранящая информацию об услугах, предоставляемых
   автосервисом 

   IdService – идентификатор услуги, первичный ключ
   
   NameService – уникальное название услуги
   
   Price – цена услуги, ограничение значениями

7) ServecesInOrder – таблица для связи заявки и услуг, необходима, чтобы в одной
заявки могла быть несколько услуг

   IdServiceInOrder – идентификатор услуги по ремонту, которая относится к
   конкретному заказу, первичный ключ
   
   OrderId – идентификатор заказа, к которому относится услуга

   ServiceId – идентификатор услуги, которая относится к данному заказу

8) ProgressStatuses – таблица, хранящая информацию о статусах прогресса заявки на
   ремонт

   IdProgressStatus – идентификатор прогресса по ремонту, первичный ключ
   
   NameStatus – уникальное название
   
   Description – описание статуса